<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>۲۱۱۷</title>
    <link>https://2117mag.github.io/</link>
    <description>Recent content on ۲۱۱۷</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fa</language><atom:link href="https://2117mag.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>بیست و یک، هفده</title>
      <link>https://2117mag.github.io/post/2117/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2117mag.github.io/post/2117/</guid>
      <description>غلامحسین ساعدی، زندان اوین، ۵۳.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>گالان (امیر قویدل، ۱۳۶۹)</title>
      <link>https://2117mag.github.io/post/galan/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2117mag.github.io/post/galan/</guid>
      <description>گالان، یکه سوار ترکمن، که سالها پیش همسرش مارال را به «آقا» باخته، در مسابقه اسبدوانی خودش را زمین می‌اندازد تا در عوض آقا، که بر اسب دیگری شرط بسته، یکدانه پسرش را به جبر از او جدا نکند. سقوط گالان حادثه‌ای است، نه فقط برای او که به صلاحدید پزشک پس از این نباید بتازد: طایفه یموت هم سرافکنده است چرا که «حرف بین هیچ دوتایی پنهان نمی‌ماند» و همه می‌دانند که گالان، آخرین تکتاز صحرا، غرور قومش را تاخت زده.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>شرح طرح قوچک</title>
      <link>https://2117mag.github.io/post/qochak/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2117mag.github.io/post/qochak/</guid>
      <description>طرح «قوچک» را در مجموعه‌ای از نقش فرشهای ایرانی دیدم، طرحی مسطح و مستور که انگار به جهانی دیگر تعلق دارد: جهانی که در آن دیدن قوچ و قوچک اتفاقات روزمره بوده‌اند. خالق طرح قوچی را نقش زده که از حوضچه آب می‌خورد. شاخهای قوچ را از روبرو کشیده (شکل ۷ شکسته بالا، یا ۸ شکسته پایین)، سنگچین دور حوض را (مربعهای سیاه دور تا دور) از بالا دیده، انگار پرنده‌ای نگاه کرده باشد، و موج موج آب را (خط هفت هشت میانه) از پهلو.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«همه شب» نیما</title>
      <link>https://2117mag.github.io/post/nima/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2117mag.github.io/post/nima/</guid>
      <description>«همه شب» نیما شعر مواجهه است، مواجهه شاعر با خودش، مواجهه‌اش با شعر، و در نهایت مواجهه انسان با شعر.
 همه شب زن هرجایی
به سراغم می‌آمد.
**
به سراغ من خسته چو می‌آمد او
بود بر سر پنجره‌ام
یاسمین کبود فقط
همچنان او که می‌آید به سراغم، پیچان.
**
در یکی از شبها
یک شب وحشت‌زا
که در آن هرتلخی
بود پابرجا،
و آن زن هرجایی
کرده بود از من دیدار؛</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>سلیمانی ضدانقلاب بود</title>
      <link>https://2117mag.github.io/post/sol/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2117mag.github.io/post/sol/</guid>
      <description>(دی ۹۸)
در این روزهای ملتهب، آنهایی که اهل «تفکر انتقادی‌»ند کنارتر نشستند و باریکتر دیدند و به ابعاد گوناگون شخصیت سلیمانی پرداختند تا از تاریک و روشن زندگی او تصویر منصفانه‌تری به دست بدهند. مثلا از خدماتش در جنگ ایران و عراق نوشتند، یا از وزن حضورش در برابر داعش گفتند که بله، هیچ‌چیز و هیچکس سیاه مطلق یا سفید مطلق نیست. ولی این رقم قضاوتهای به ظاهر بی‌طرف و جامع‌نگر در حقیقت آلوده است به مغالطه، چرا که یک جنم آدم را لابلای ریز و درشت صورتها پنهان می‌کند.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>کرونا</title>
      <link>https://2117mag.github.io/post/cor/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2117mag.github.io/post/cor/</guid>
      <description>(اسفند ۹۸)
نماینده­‌ی وزارت بهداشت در رشت گفته آمار کشته­‌ها در رشت دویست نفر است، در ویدیویی دیگر نماینده­‌ی مازندران در مجلس به واعظی هشدار می­دهد که راه­ها را ببندند والا مازندران از دست خواهد رفت. به عبارت دیگر، فاجعه چنان جدیست که صدای نمایندگان انتصابی و گوش به فرمانی که در شرایط عادی سخنی بدون تاییدیه از نهادهای امنیتی حکومت نمی­گویند هم در آمده. پس فاجعه در جریان است و فاجعه‌های بعدی هم در راه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>عکسهای مداربسته</title>
      <link>https://2117mag.github.io/post/mb/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2117mag.github.io/post/mb/</guid>
      <description>(مجموعه پمپ بنزین)
این چند عکس از فضای پمپ بنزین را کسی نینداخته، به یک معنی. دوربینهای مداربسته‌ای که شب و روز این قبیل مکانها را ضبط می‌کنند، ثانیه به ثانیه عکس می‌اندازند، و خیلی وقتها آن عکسها روی اینترنت در دسترس است، در دسترس همگان.
چند نمونه از کرور کرور عکس که دوربینها انداخته‌اند و کسی دیده یا ندیده:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>گنبد، ۱۳۵۸</title>
      <link>https://2117mag.github.io/post/gonbad/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2117mag.github.io/post/gonbad/</guid>
      <description>اعتراضات گنبد مال فروردین ۵۸ است، یعنی هنوز سه ماه از انقلاب نگذشته. غریب است. هنوز سه ماه از انقلاب نگذشته..
مستندات تاریخی زیادی در دست نیست. یک روایت حکومتی هست که ملتهب‌ترین روزهای تاریخ معاصر را تقلیل می‌دهد به داستان «خوبها» و «بدها،» و روایت بازماندگان خلق ترکمن هم جسته و گریخته است، به همان نتراشیدگی حرفهای حکومت. گفتگویی در نگرفته، نقدی در کار نبوده. و در نتیجه ابعاد واقعه تاریک مانده.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>نویسنده‌ها</title>
      <link>https://2117mag.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://2117mag.github.io/about/</guid>
      <description>پویان آذرپور. pouyanazarp@gmail.com
یزدان جنات ترابی. چند سالی هست می‌نویسم، از ۹۴. پیشترها نقاشی می‌کردم و مجسمه می‌ساختم. یکی دو جا هم نمایش داده‌ام کارهام را میان آنارشیستها، مثلا ot301 آمستردام. نان شب را البته محتاج شغل دیگرم. برایم اگر خواستی بنویسی: jtorabi@protonmail.com</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
